買琴問題

睇中2款鋼琴，YAMAHA JU109同埋U1
JU109係因為啱晒屋企SIZE，唔係有一邊突起，全新就217200，2 手鋼琴公司就15000，5年內，有證書，都係包10年保養，搬運，2次調音。
U1 2手鋼琴公司就15000，20年琴齡，有證書都係包10年保養，搬運，2次調音，如何放屋企就會突起，但屋企人傾過之後，佢地都接受。我上carousell睇過，15-20年琴齡，有證書都係18000-23000，但就咩都唔包(保養，搬運，調音)，會有基本野(櫈，布，暖管)。
我就傾向U1 2手鋼琴公司，因為都好大決心學，想一部琴考到8級，同埋自己真係有興趣學，各位巴絲打有冇咩建議

個人認為你係有心學嘅
咩琴都無所謂
反正你去考試嗰陣部琴係三角琴
同平時嘅琴手感唔太同

萬零蚊喎...20年琴U1都未去到咁低既價錢啦

私人轉讓睇落好似貴啲又唔包保養調音，
但你要諗通常正常黎計家用琴都唔會有改裝問題，但琴倉好多古怪野...

THANK YOU巴打
巴打你覺得U1同 2手鋼琴公司定普通買家買好D?因為價錢都相差7千左右，計劃其他野，我諗相差5千左右

唔好意思，我打錯。
20年琴U1，25000先係。
1-2年回收就6折，5年就4折
間野叫東X

你其實都打錯幾多野
部Ju109 217200

如果無古怪既話日製點都好啲，
但同一型號保養做唔足都可以差好遠
買二手要自己識睇要試真啲先好買

參考下

巴打你唔講我都唔知打錯咁多野
巴打你建議2手公司定私人轉讓好D?
都相差5千，負擔到，不過有D心痛，不過就全包

Check 先
不過都改得的
琴鍵唔鬆，有彈力就得
Yamaha 清脆為主
想濃聲冇乜可能

無得諗咁多，中意就去試左先(如果真係中意既話)，仲可以睇多幾間試多幾部比較下，話唔定第時又再換琴呢

比唔到咩意見你，都係睇餸食飯，
有位既話我又何嘗唔想放部Grand喺屋企

之前有CHECK，1999年日製
不過頭先CHECK嘅時候有樣野擔心
例如，我果部係1234567
我打123467，都有呢個SERIAL，不過就1967年，想問會唔會有機會鋼琴公司會改SERIAL? 不過我琴日睇嘅時間，SERIAL嘅位置又正常，唔覺得做咗手腳，巴打你介唔介意加TG幫我睇睇

俾個目標俾自己，我都係由0開始學

多謝你先 我好多年前演奏級都考埋了

巴打會唔會教琴，因為我果個收240 1hr。
有冇興趣tg講?
同埋我CHECK SERIAL
不過頭先CHECK嘅時候有樣野擔心
例如，我果部係1234567
我打123467，都有呢個SERIAL，不過就1967年，想問會唔會有機會鋼琴公司會改SERIAL? 不過我琴日睇嘅時間，SERIAL嘅位置又正常，唔覺得做咗手腳